# Карта развития #
Строго описанных требований к отдельным позициям не существует. Сеньор может не знать чего-то элементарного, в то время 
как джун может писать свои интерпретаторы. Здесь описан общий вектор развития.

### Стажер ###
По ES6+ это классы, импорт/экспорт (модули), аргументы функций по умолчанию. Т.е. это основа того, как строится приложение.
Какие-то базовые структурные знания, без чего приложение не напишешь.

По встроенным свойствам объектов, на мой взгляд, достаточно знать, как получить длину массива или строки. Важнее, чтобы
стажер мог хоть как-то решать тривиальные задачи хотя бы через циклы.

Стажер не должен акцентироваться на углубление знаний языка, инструментария. Важнее изучать фреймворк.

### Стартовый набор джуна ###
Относительно ES6+ это деструктуризация, расширение литералов, стрелочные функции, промисы и async/await, шаблонные строки. 
В тонкостях.

Event loop на уровне общего представления. Мол, есть такая вот штука, как будет свободное время - изучу подробнее.
Свободное время конечно так и не настанет, но зацепка в мозгу на будущее останется.

Джун должен понимать, что перебор массивов в циклах - это плохо, когда можно использовать forEach или map. Находить 
использование встроенных методов языка красивым и удобным способом программировать. В общем и целом стоит обратить внимание 
на следующие методы массивов: map, forEach, filter, find, sort, reduce, pop/push/shift/unshift, slice, indexOf. 
Методы строк: indexOf, slice, split, substr, substring, trim.

Достаточно в простейшей степени уметь работать с датой и выполнять базовые замены в регулярках.

Джун обязан придерживаться naming convention.

### Мидл ###
Коллекции, рефлексия, ООП, функциональщина, паттерны, принципы. Знать не обязательно, но представление иметь нужно.
Это если говорить про развитие вширь.

Если стажер углубляется исключительно в фреймворк, джун - в фреймворк и язык, то мидл к этому списку добавляет инструментарий.
Т.е. ide, git, дебаггинг (dev tools). А также система сборки - webpack, babel, gulp.

Ни мидл, ни сеньор, ни даже архитектор не обязан знать все методы работы со строками или массивами. Но должен уметь быстро
находить нужные методы и использовать их.

Мидл должен уметь решать любую задачу на регулярки.

Мидл понимает ценность тестов.
